美股認真討論區XCVI

開定...繼續討論...
美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

留名大插

CS 真係改變世界

呢啲商業文化真係香港唔會出現

今晚msft 會點

唔知香港有無

我開左再話你知

Tvix sqqq

Firstrade......

死

msft event

net

股災

Net 又跌

跌到呢

西方一片紅

一跌就好想入野

好快反彈

哇屌咩
Visa跌到171

玩完了VISA

準備溝貨
本多終勝！！

上年又係10月股災

重倉?

好彩未溝V

屌你老母
好彩放哂走資去美國

S&P跌咁少

AWK

MA 275 入⋯ 冇啦冇啦

19.5 @ 170股

入咗DIS & MCD, 跌得無咁金

你既身家仲有$1368

Uber $28

呢排跌啲乜？

NET 就貼近招股價

twtr 已豬8.5%

十月

數據反映經濟前景不明朗

應該會再跌

好彩走晒V... 唔可以唔信連登力量...

即係未見底

重倉Visa 大撚鑊

Short put 溝貨大法

stock joy

rip同彪哥同船

好似琴日話製造業數據十年新低

咩話...
Visa $170 ?
有冇咁筍呀

好想大量掃貨！！！

越跌越買

走咁啲啦 財報唔好

彪哥會唔會燈穿170

可以沽空了

穿硬啦, 150天線168＿

本身set左價 佢講完即撤

msft 咩事

一早已經持有Visa
比佢燈死

趁平入NEE先

呢隻野有咩咁巴閉?

股災啊啊啊啊
好彩早幾日已經掉咗Visa

過左十月先考慮買股票

股 joy,唔想玩了

美股都跌左好幾曰

M$苦主揮手

10月股joy正式開始啦

彪哥唱好個日就要走晒貨

今日穿2萬6了

一個前大學教授同學生嘅對話：

教授：打左幾日，由9.28、9.29打到10.1，你地唔攰咩?

我：鬼唔知攰咩，但唔打唔衝好驚民意會散

教授：淨係睇民調都知民意冇逆轉，你地去衝去打嘅目的都係想班狗喺世人面前犯錯，係咪?我一早講左黑警人道罪行有好多新嘅材料，需要一段短時間來偵查和整理同宣傳出去，用一段短時間比依d材料醞釀和發酵，比國際社會睇下香港邪惡軸心國嘅兇殘罪行。一單接一單發生，人地都睇到麻木和混亂

教授：你地連登仔明明整左份獨立調查警隊報告+資料庫，有咁好嘅核彈都唔識運用?

我：咁應該點做

教授：香港民主及人權法案十月中喺議會到審，在此之前每個weekend喺多外國遊客經過嘅廣場都搞個和平集會，展覽和播放獨立調查警隊報告+資料庫入面嘅資訊。班狗拉左d日本同英國人，又傷左個印尼女記者，邀請外國領事團到場做觀察員監護過程都好理所當然啫。

我：你又好似好有道理，但我地有個手足差d死，咁樣退縮勇武派會覺得太軟弱喎

教授：打足三日你地自己都損耗不少啦係咪?補裝備、補體力都要架，同埋勇武派都要搵個新方向，每個禮拜得個打字有用咩?再唔係，咪同班狗玩黑色恐怖囉，keyword老豆搵仔、老豆搵車，咁樣先對狗造成實際傷害。

我：多謝教授，我同其他手足討論下

結論：獨立調查警隊報告+資料庫 和平集會 黑色恐怖

再次應驗

似乎要等佢一話唔玩止蝕走就即刻不問價入

On9 popo到時一定會挑起衝突，唔會比你用和平集會嚟集人數、集氣

仲要捱幾耐

咁者係仲有排跌

十月尾？

清淨MSFT

下下輸都沽
輸撚死

真

但係我孖左
一日$20 HKD

我都係 但都係揸

今日做掃把佬

頂撚住呀

嘩 net得返15.7
好彩當初忍手話新野冇好結果.。。。

自從中左WORK計之後我決定唔會買新股

我係中左寵物廢股， 好彩走得快

輸到含柒

AMD都守唔到代表唔洗入市

MSFT 出電話

我仲渣住NET

=升

快穿260

Dow j?

of course

mo la mo la

乜都唔計，S&P500兩日夾埋冇左3%乜都蝕啦

買得咁偏仲要咁岩賴到應一應

多D上黎圍爐啦

最慘係陀衰家

唔好對股票產生個人感情

大家買咗VISA 未

買完當對沖margin利息

認輸回收大部分資金先
你地繼續

咁快頭寒

輸撚緊幾隻正版windows

邊隻？

幸好前幾日買定SQQQ 對沖, 過渡左個十月先

星期五出飛龍睇下會唔會插多兩野先啦，今次未跌到底

分散好多隻
不能盡錄

係
睇落似有機前底
唔搏住

短息留意

我覺得有樣野好岩
輸10%要賺12%先回本
20%要25%
之後愈來愈多

個市差 倒不如投降先

未到8%唔投降住

呢度D人講野，你google 睇真D先

NEE

I have told you

加倉？

入得貨未

加咩先 ？ 好似先岩岩開始

TD減價香港冇份

Yang,港股遲早要還

BND/TLT反正唔會加息

唔會掂
Long short 都唔會
俾春袋人渣最on9
債好少玩 我玩option 多

Amd...冇眼睇

你用charles schwab就唔好買SCHW啦

暫時性蝕2%姐
驚西咩

無底

又製造電子垃圾
邊鳩到會有人用雙mon電話，屌你依家玩nds呀，嫌mon細我用tablet唔好？
都未撚屌成班engineer點錯tech tree，人類要有既摺機係成部5吋機可以摺埋，唔撚柒係將兩個mon或者兩部機插埋一齊行duel mon呀

利申股東

血洗

大佬彪同我出黎！又話170係鐵底

bill哥 有錢佐咁多

今次跌得有啲唔對路

跌好少ja wor

覺得已經冇力再爆 傳說已死

又同上年個劇本一樣，一入完貨又起勢咁插

叫左大家溝貨啦
本多必定終勝！！

好驚驚V會唔會萬劫不復

未睇圖都知你個溝咗先變2%
見你真係揼錢撐V, 唔笑你啦
祝你好運

同上年tsla 250大法一樣

驚咩，indexing愈跌愈溝仲好啦

仆街囉，佢跌1蚊就溝1注 多多本都唔夠

點會 有8皮美金咪夠 if drop to zero

預算非農會點樣

唔駛12月，依家都好似上年10月咁

唔夠大浪啊，我要前底

納指6xxx？

15.8放哂NET

Strong hold

燈

TSLA 233.31 -9.82 (-4.04%)

港股強到

I have told you 升跌都唔買

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭1400咋

好似出左壞消息

有無人用過IB個貨幣轉換（直接幫你轉晒個隻）
我試禁好似會計你現金HKD轉晒做USD
搞到會負左個commission 咁
有無人用過呢個功能？

冇錢再入啦

緊急法來了

入去簽名
推上白宮將香港黑警列為恐怖組織 直接比國際制裁
記住唔好諗住十萬就夠
排得愈前, 就最受關注, 起碼過三十萬先排頭5名
唔好以為簽名無用啦, 夠數既, 真係有睇架, 之前你地簽左"你地無做錯"果個, 咪有美國議員出手反對佢提名.

列為恐怖份子, 到時班黑警比國際制裁, 邊度都唔洗去

ios有咩app睇股價好用，唔想再用富途

富途最好用

轉base currency做usd就收usd做commission

大家準備好第三日大特價未

開市前又跌番落去

琴日清晒倉了

出完jobless claim 無反應

而家TD都免佣想開戶
有冇人用開講下同CS比係咪差唔多？

啲鬼都話good economics numbers, 但市冇反應

Td不嬲service 世紀級

好定唔好

jobless claim唔係升高咩 點解會係好？

今晚visa 有機會反彈

有種D啦

TESLA 搞咩

Rest In Peace

好似話q3賣得95k部車唔達標

drop

屌
六合彩一個number 都唔中

咖啡杯都企不穩

依棍…

好彩琴晚清左倉..........

唔好再燈啦
燈死埋其他股啦

唉...

攪乜一野跌200點

日日都比速龍一大棍咁扑落黎

一棍1% 癡撚線

咩事，啱啱睇住啲圖都跟唔上

燈夠未，日日都燈

高登雷神轉世?

ALL IN 美債算, 咁跌法

I have told you

Sqqq tvix

其實美債都已經好貴..

揸到到期點都唔會蝕既

唔派息咪PK

到底依定係香港定美國示威唔想玩了

買bond

今日跌完了
撈唔到底

咁如果你諗住揸到到期，好多股現價都唔算貴，不過美債點都買啲

好痛呀師父

fb好硬

咩事撚狗咁撚

無事了

揸住KO，睇住佢由55跌穿埋53
麻目咗，Strong hold 到下次Quarter Earning

53要追貨 55係接近頂來

會唔會到以為無事又撚多轉

一訓醒又

過山車 好撚刺激

一定嫁啦
個個都睇住前底來屌
冇人性

唔追啦
唔睇好聽日出既數據

彈到咁是咪有巴打止左蝕

cls

今日個市奇奇怪怪

最近應該有唔少大戶離咗場

轉撚埋燈

recession officially cancelled

港股同美股都怪怪地

來回地獄又折返人間

新手入場冇耐，想問咁紅綠互轉法是咪日常？

可能係彪哥

彪哥每跌$1入5股喎
而家應該回返少少血

［APPLE跪低！］蘋果禁止應用程序允許香港抗議者追踪警察的動向

你點定義日常? 最近成個國際環境一片混亂，咁嘅情況無乜特別

垃圾apple!

優質股真係唔怕溝貨
越跌就越要溝
別人恐懼我貪婪真係冇撚錯！

依家成個倉只係蝕緊$6 usd
淡定啦
好快會轉埋綠燈

今日$168.65 入左之後冇睇一陣就轉綠

點樣啊NET

沖完個涼 綠色嘅屌你

發現十倍 option

跌完3%回得.4%比我，當我係咩

?

Ddog 現價按樓 all in
升緊10%，賺到笑

Short 10x 你搵到果隻option 😎

賺緊$17usd
買Visa既，識溝貨咪贏錢
輕鬆

靜靜地唔得既

睇其他POST 有張圖話得台灣免佣唔係咩??

Td hk 好似冇份

有料

有冇人覺得升得今日好假？d數據開出黎好差，跟住跌左15分鐘都冇，就轉頭夾上去，升得好唔合理

等睇埋聽日非農

聽日非農差都可以咁樣夾上去

QE

吹月尾減息

17$咁多錢諗好點洗未

唔用margin?贏得仲多

買option la

今晚仲有飛龍

跌，中埋呢條就肥仔了，另外仲有金，銀，非美貨幣長倉，大跌仲有下面頂住

升，中下面哩條都唔錯，仲有月供VXX put

非農差->減息->升
非農差->經濟差->跌
非農好->唔減息->跌
非農好->經濟好->升

引失業巴：唔係升就係跌.

無乜可能跌到咁低

咁都叫低

岩岩先兩棍

咁都叫低x2

認真問
如果林鄭用緊急法沒收財產
用IBHK 買左既美股會唔會比佢收到

Why not
D錢係香港金融體系之內

美股同美金存喺美國架

但係IBHK受香港法例監管，佢有冇膽唔遵守香港嘅法令？

香港咩法令有權凍結海外資產？

緊急法喎

可以嘅話咁使撚開離岸戶口走資咩

美金沒收到都合理
但買左既美股呢

你估真係有實物股票寫你個名咩

所以我就開咗firstrade囉香港冇office理撚得你777

其他好似IB同CS，唔排除佢地會為咗係香港繼續做生意而出賣香港人。如果佢地唔遵守緊急法嘅命令，777可以懲罰佢地間公司

講緊海外資產呀
緊急法點cover海外資產呀？

香港人冇錢開銀行離岸
窮撚咪ft
有錢咪cs international

凍結你本地ibhk戶口咪得

三權之一既立法權 預計今日壽終正寢

FTCH 苦主留名

//
Why not
D錢係香港金融體系之內
//
我係針對緊你呢句
凍結你ibhk戶口, ib llc就會做嘢

Ib hk受sfc 監管
政府要你點就點架啦
做生意都為賺錢
你估為正義咩
諗太多啦

IB LLC點解要幫你？
你有信心就得錢係自己嘅，自己決定

ib hk 係under ib llc
如果你係外地resident 你係可以開ib llc
ib llc 係會幫你轉移資產過去
利申︰cs int. 客戶

Under 都唔一定幫架
到時話你涉嫌犯香港法律
所以ibhk應sfc要求凍結你帳戶
係彰顯公義
IB llc user 可能仲覺得ibhk做得好呀

咁就到時睇下啦
不過呢一刻D錢確實唔係喺香港金融體系之內

有冇人用HK passport/BNO開到TD int?

聽講要外國地址

幾年前開過

依個都係買大細，唔好忘記共產黨可以無視一切法理抄你家，只要佢地控制到既野使橫手都會搶返黎

IB hk到底現貨會點處理真係冇人知，最穩陣一定係移民開外國戶口》去外國打工〉開離岸投資戶口》開離岸儲蓄戶口

試過開TD唔得，英國地址

追沽，不了

今晚除時爆升/爆跌

未斬？過夜？

國家隊托市都敢沽

托得幾耐

都有道理
不過考自己心理，食價幾百點會唔會忍唔住cut loss

緊係唔cut

今晚大大獲
反cup機會高

好心你地教下人開int ac

開始驚

AXP 而家係咪抵買 低pe 最近又宣佈左回購計劃加股息

飛龍

3.5% 失業率

put option

Nonfarm Payrolls (Sep) 136K 140K
Unemployment Rate (Sep) 3.5% 3.7%

一半半，唔知會點行呢今晚

六七萬蚊 用富途轉美金買美股好唔好

比預期低0.2% 姐
零影響啦
但唯一可以肯定係
大戶呢排Visa 做左好倉底
預料升到去$175
大家要買趁早

All in 跟

有美國券商唔用 用中資係咩料

咁用乜 8仔?
而家拎錢都拎唔到啦

想買vti 新手 會唔會好重稅

vti voo各半 長揸唔想理

好在前日冇比人震走aapl

我就用緊Firstrade
介面簡單
服務出色
一流嘅體驗
Firstrade , 係你嘅選擇

8仔拎唔到錢？

未出糧 冇加倉

惦，Visa 大升

好彩無跟錯大佬彪搵食 尋日跌溝左 掂哂

我預佢$176-177 左右都封頂
趁有價就賣
遲下等特價再買

Short call

唔得閒理啦，香港人，加油！

如果有日我地再上唔到黎，我們可以去邊到再聚

wall street 等

時代等

奈巴

reddit

TD US真係免佣

td HK

頭先CITIBANK用電匯轉唔到錢去海外戶口, 係咪已經有外匯管制?

hk次次都係特別版 乜鳩著數都差過人

想用micro emini s&p 500代替VTI,有咩要注意？

testing

小心俾人斬倉

唉

USMV輕鬆跑贏大市

有冇日今日仲電匯到出國既麻煩講聲

有冇人今日仲電匯到出國既麻煩講聲

會唔會係過左服務時間ja?

有冇平台費個d架？

我之前過左12點都匯到

24小時嫁師兄
打上citi問先,唔好咁慌張住

今日下晝三點幾匯咗筆

HSBC 0010匯IBHK 仲未收到

星期一假期 關唔關事

應該唔關事

之前都係星期五晚轉錢 但唔記得咗之前係咪都有過0000 匯

唔好嚇我
星期二先諗住走一半

今日先轉完

之前都無

唉升咁多

點解呢？

升跌唔需要理由

因為呢度有手足止蝕/做淡

Amd回唔回到30呢唉

連燈

今日都係轉唔到, 電話都係冇人聽, 星期二再睇

i have told you

幾多貨呀 驚成咁

呢個咩app黎

有無巴打知點樣入錢去cs int?
係咪電匯？ login左睇唔明佢個portal

你今日電匯成功記住話我知

上面有巴打long put

有危自有gay

我仲等緊cs int confirm我acct阿
都係睇定點入錢

第一次收到咁嘅message

巴打用bno定特區護照開到int?

我用bno 等緊cs confirm acct無問題
見過有巴打話特衰都得

新手報到
窮撚仲學緊點玩美股
暫時諗住5皮野試下先
所以保守淨買住VOO一隻ETF
想知如果想分散投資除左買ETF之外
仲應該買咩好呢

美國國債ETF

但國債ETF好似係一年派好多次息?
驚淨係俾稅都蝕左個差價

學吓退稅

TD自動扣（好似係

債券比你既唔係dividend 而係 interest，理論上唔會抽你30% dividend tax
不過一般而言broker會將所有股票，包括ETF既派息收取30%預扣稅，之後年結果時先至一次過退返比你，或者要你自己去追

fyi IB買TLT 之類既國債ETF都係一年退一次

我用緊FT 見到有人話會有自動退稅
不過都係再check下先

咁我應該都問返FT自動退稅係咪下年先有

債券etf唔係etd (好似係

睇黎Deal 傾好埋

可以正式收皮

無人再理

上年2月張statement，剛剛好果個月派返所有收多既預扣稅，所以會見到佢扣完又再比返你

而家有冇咩ETD 抵玩

Pbi

FT? 係咪一年退一次？

香港太多智障

救黎都晒氣

呢個係咩APP/買賣平台?

好似係firstrade

ibhk client portal多左個IBKR PRO標誌

感覺個人高級左

因為pro要收錢，lite唔駛

唔係有十萬唔收咩
改左D咩

免comm

只係開多個lite，出黎免佣姐應該
pro果邊好似無變

唔明點解lite有free data, pro反而無

大家用邊間券商/銀行?

咩data

除左美國有得用lite，其他全部都係pro，夠晒尊貴不凡
IB幾時可以比我轉出IB HK做真離岸

我想要佢張 debit card
去旅行唔洗唱錢

不過，咁多間同時推出免佣
好可能係牛市尾星既第一步
因為當地一定大力宣傳，多左老散

pro 佢老味
其他公司pro 係有得免費串流data 免佣 屌你IBHK 咩都冇叫pro

that is very great

我都覺一定有古怪
0手續費吸老散入市接貨
唔夠短期資金都有可能

香港正式輸出股災

東隧、紅隧、西隧九龍入口、大埔廣福油站
觀塘道大搜捕，搵間餐廳坐陣先啦

All in nasdaq

Earning season is coming

做美國居民先有

終於有外國地址

開返個 ib int 先

講左咁耐,幾時先去ibhk維權

Twitter 得唔得

邊個英文好既巴打，幫手維權

成功開咗margin功能，等我學吓彪哥大手入Visa

十月又談判wo

驚西最怕無波幅 悶過西

依家呢個勢 係咪應該Buy USD.HKD
每月出糧入錢還俾IB 係還HKD

新手想問去邊開戶口收費低、有保障、又方便
想買啲etf玩下

入錢俾IB 換美金 買美股

如果IB可以開戶口 好似銀行咁 我會轉出糧戶口去IB

CS/TD

我指借錢應該借鎂定港幣好啲

睇你買咩
慳返外匯手續費

歐洲的金融業似乎正面臨裁員潮。就在前匯豐 (HSBC-US) 執行長 John Flint 於 8 月初宣布離職，並表示將裁員超過 4000 人後幾週，週一 (7 日) 外媒引述消息人士指出，為削減成本，滙豐可能將裁員多達 1 萬名員工，且主要以高薪資的職位為主。

外電報導，面對利率下降、英國脫歐和長期貿易戰所帶來的不確定之下，全球市場環境更為複雜且有挑戰性。

消息人士指出，這項成本削減的計畫是為了進行成本控制，消息人士表示：「多年來，我們知道需要對成本方面有所行動，而其中最大的組成部分是人事。我們需要去質疑，為什麼在亞洲地區帶來雙位數獲利之時，但歐洲地區卻有更多的雇員人數。」

據報導，此次是匯豐臨時執行長 Noel Quinn 在上任不久後決定進行全面成本控制計劃的一部分，也是該銀行在過去兩年內最為龐大的裁員行動。

除匯豐之外，不少銀行也正與努力對抗來自全球環境的不利因素。有數據顯示，全球銀行業今年迄今宣布裁員的人數接近 6 萬人，且有大多數來自歐洲地區，顯示歐洲正面臨負利率及經濟放緩等問題。

小摩和富國銀行等美國銀行下調了 2019 年的獲利預期，主因是在於全球各國央行為應對全球成長放緩而進行的寬鬆貨幣政策。

上個月，德國第二大銀行德國商業銀行 (Commerzbank) 也表示，計劃裁減 4,300 個全職職位並關閉 200 個分支機構。德意志銀行 (Deutsche Bank AG) 則計劃在 2022 年之前解僱 18,000 名員工，以降低成本損失。另一方面，西班牙、英國和法國的裁員人數也接近幾千人，主要是為了支撐獲利能力。

想開個ib買債 係咪有外國地址就開到ib llc
定香港人只可以開ib hk

好似要外國地址加外國身份
btw 有地址博大霧試一試先
留意台灣澳門支那地址都係llc

尾水尾水

次次多人睇淡好快又爆升

我法國佢地永遠遲一日

頭先跌咩春

而家又轉燈 日日1% 都無 悶過西

我以為佢有外國proof of address
係無外國身份證咋

想問依家買DIS 得唔得

有巴打已提過 頭肩頂
或者可以考慮中概股

依家買VISA
大家點睇？

我覺得ok 算係獨市生意 無得輸

all左 等發達

請教一下ib換錢收個佣金係固定左換幾多都 15.69hkd？

咁都叫獨市生意

台灣人分享既分散指數投資,極詳細

Why not bitcoin？追唔到

呢個係最低消費
換超大量嘅話係跟百分比收

風險咁高，隨時輸身家喎…
而且手續費好貴

有英國同大陸地址 但好似好撚煩
都係開ib hk算thx

very good

中銀過錢ib 你地要幾耐

我記得之前好快 今次1日都未得

ib點先有real time

$$

V......

跌得好少

I am so green

痛

死唔跌
玩撚咩

話說係咪可以唔洗買bundle
見有得散買 1.5usd

市場咁理性，呢個世界無窮人啦

aapl 快D破頂啦

全民撳爆總行 atm 換美金保平安 銀行call loan 然後支爆

穿咗

新手想問
有冇辦法開cs international但唔駛入$25000

如果冇
咁果25000可唔可以開完禁哂出黎
定有咩最低存款

開戶好似冇要求喎
25k係debit cars

美國聯邦法院拒絕總統特朗普入稟，他將須向紐約州檢察部門呈交稅務記錄。

法院在當地周一作出裁決，法官表示不能認同總統在司法程序上，擁有絕對而無限免疫的主張，形容有關免疫異乎尋常。

曼哈頓檢察部門要求特朗普提交自2011年1月至今的稅務資料，以調查其集團是否涉嫌收買兩名聲稱與他有關係的女子，要求她們在特朗普競選總統期間噤聲。

特朗普的律師向法官表明會上訴，批評有關調查出於政治考慮，又認為只要特朗普仍是總統，都有免於刑事調查的權利，有關呈交稅務記錄的要求應要停止。

In trump we trust

咁快彈反

APPL

here we go

又業績震倉

如果老麥業績唔理想真係會斬鳩佢

越黎越佛刻
Set 哂order 自動run...
越來越少input,少操作
越來越悶

係咪其中一個signs 行啱路

多D時間做其他野仲好啦

m$繼續沉淪

多操作又賺唔到錢

cs唔夠25k 開左戶會點？

冇限 唔駛25k 亦唔會收charge

見cs intl個網寫min. 25k usd開戶嘅

邊到可能我睇漏

但係見佢新update嗰啲pricing又講到話唔洗咁
可能我理解錯 聽日再睇睇

我都好confused

痴線好似岩岩完左業績期冇耐

又上番水

最近開始寫番投資blog 記低番工d idea方便第時轉工
會cover 番d sector valuation,technical analysis 同收息工具 有興趣可以睇下

近排工作有冇咩特別影響？

講真1d都無 要走資7月已經走晒

開戶不嬲都要有25k usd

Bookmarked, g持

Short ATVI
I have told you

你地會定期轉倉定真係揀幾隻長期投資？

同埋買乜嚟對沖好

自己long put tqqq同sqqq嚟對沖

你個fund 本地股票多，走資有冇影響？

定期轉倉

我地唔係mutual fund 係個family office淨係幫某富豪做投資
但大部分都係香港股票（無得走） 所以impact一定有 不過好彩有得hedge 所以都outperform到

Atvi正垃圾 game已del

以我所知誠仔同劉生都走佬 你個富豪咁有信心

奶袋底辣殺

愈出愈廢
仲要奶共

但搵股搵得咁快

有無多少少入門資料睇下

一早講左暴雪已經變左動視既形狀
垃圾支那公司死不足惜

有冇唸住撤資？

Voo同vti大家點簡

VOO

FAANG is dead, long live USMV

發發
美期跌了

身家撒緊啦，公司撒唔到 太大一間公司一年收息講緊1億港幣dklm

因為d富豪通常對投資唔太識 唔會有賺息蝕價概念 而且一買就唔記得買過一擺就放好長時間

所以鐘意high div high yield product 起碼有現金流

又loop

今晚要清倉
NBA件事個人認為係談判先兆

又插

冇眼睇

chok過西

嚇我唔到既

幾百股uxvy.

日日都插

開始想由月供港股轉做買美股 想問新手應該點學選股？由etf學起既其實有冇邊幾隻主流
自己有睇過QQQ 同 usmv
如果想入QQQ係咪可以等佢回一回落183-185先入手 唔該咁多位巴打

酒呀九叔

月供求其啦
定時定日買就OK

有咩愛好啊
債又得,大型ETF都有分美國,全球,亞洲,歐洲,
又可以月供個股

港股仲強過美股

緊急法未出就凍結左自己先

Visa 準備可以溝貨！
$170-$172 呢個Range 大特價 !!!

NET

港股㩒左時間停止

日頭先完比夜晚跌，美日完美對冲

夾淡倉夾幾個月

唔升又唔跌

一早都話咪撚掂

VISA 點都冇得輸
行業龍頭
根本 Dominate 左成個局勢
乜野IPAY , master, AE ... etc 根本冇得鬥

G持

So true

入左amd

月供真係求其算，唔洗睇果一兩個價位
月供就係唔想煩，留返d時間做其他野

IPAY入埋成堆垃圾阻Q住晒
e.g. SQ、DFS、PAGS、STNE ....etc

月供最緊要係揀岩股票
揀隻你認為長線下非常可靠既股票
實力雄厚、進取不忘穩健既股票
例如 VISA 就係一個好例子

又學倒野
月供visa至富之道
大注買入興家作業，小注就養妻活兒

其實係因為自己做銀行 有牌唔可以玩短炒
但見美股可以一股股買 咁不如岩價就入少少咁當月供 但對美股冇咩認識 港股都係買下2800 823 2 5咁

GPN 咪又係買返IPAY
根本D ETF 都on99 互相持股
去到尾咪又係睇返VISA , master 呢d 股票

冇野，自膠
講錯

係呢排冇乜心機睇

個市又悶

咁不如買GPN、V、MA 好過
Visa 我絕對有信心
Master 都好野黎
而GPN 我冇研究唔太清楚

嘩屌又彈

大棍，咩事？

唔覺跌好多啵

啱啱個下做乜

Tuesday afternoon, the U.S. said it will impose visa bans on Chinese communist party officials linked to abuse in China's Xinjiang province, where some million ethnic Uighurs have been put in detention camps.

The China news offset a positive reaction to Federal Reserve Chairman Jerome Powell's announcement the central bank will be buying securities to provide enough liquidity in the banking system.

日日陰燭，冇眼睇啦AMD

臨收市一大棍打落來 便乜鳩

但官員既家人好似不包括？ 而且沒禁止佢哋用美元結算系統

dont know drop what

長揸AMD冇擔心過

MS新一代surface唔玩用左咁多年既Intel轉用AMD
+
下年PS5開賣, AMD又係獨霸console機市場

有MS, SONY做大客, 唔會衰得去邊既

Study左幾隻股票, moodys,prudential plc,msci同百威亞太

有邊隻想我public出來？

百威亞太

跌乜

why not all?

打同整理資料都要時間 所以無興趣就唔會做

買左隻日本溫泉reit升左3成

放絲打個blog係頂，絲打OK?

我係巴

我無問題架 岩岩update左百威 分享我睇到ge野

可以一齊討論下

神人

好的

有冇興趣寫埋Visa?

日本萬歲
今日又1%

要時間 想post左現成有ge 再放其他

今朝收到N26同Monzo卡，用Transferwise入錢，2分鐘內收到錢。2張離岸户口各有GBP 85,000保障，總數GBP 170,000。幾年內應該夠用。

回左少少，今晚溝返啲 Nikkei

日本果然係福地

英磅

唔放心嘅可以沽張M6B對沖

cmhk
我果張卡唔知做咩好多位置收唔倒
係未比人爆左發射站？
你有冇呢個情況？

一陣日本俾你地燈到股災

EWJ

用得ib咁都要比稅美國

成個reit portfolio都好strong

Transferwise好似冇保障，唔係銀行

放晒香港reit
自己係度生活都知唔對路

係reddit見到 笑撚左

Ooedo Onsen Reit Investment Corporation 想買呢隻
係唔係得 IB 可以買 有冇其他選擇?

香港人無得供

做美金係citi hk
拎唔拎去做3個會定期好?
好似得2.幾%息

我冇睇見佢有得揀仲供多左倍幾
早知賣左d rights佢收返個本

Ib sd左email話香港人唔比供 除非你係pudiuuu

冇睇啦
我連月結單都唔理

其實呢個表係咩黎？

笑咩

紅色代表升
綠色代表爆升

笑佢哋好痴線 係專業賭徒 十萬美金option
班友既人生宗旨係you only live once

新港城保安被拉
仆你個街

見到好多YOLO

咁撚仆街

美期火箭

係喎 轉個頭升咁多既
reddit 個spy put

缺一不可

馬鞍山保安單野真係好

沒架啦
都係等反枱

Strong sell

嗰個reddit真係好精彩
另一個正經嘅stock版就少人好多

求link

we want a good deal

附近多狗

呢個正經好多
賭仔嗰個下下都叫你all in option

LP

香港物業管理及保安職工總會 H.K. Buildings Management & Security Workers General Union

【警權無限大，人權被出賣——譴責警方濫捕新港城保安】

今天傳媒報導，警方以「阻差辦公」罪名拘捕五名新港城保安。本會對是次濫捕感到非常憤怒，此舉明顯意圖恐嚇前線保安員，必須無條件放任警察進入私人地方。當警權監察機制徹底失效，警員已成為不受限制的野獸，香港市民人人自危。成立獨立調查委員會，查辦濫權警員，革除制度流弊，已成為當下香港社會最迫切的問題。

事緣2019年10月7日，大批警察在馬鞍山新港城門外試圖闖入商場，幾名保安員一度攔阻，未幾已被警察強行推門進入。警方在10月8日的記者會表示，接報新港城有店舖及港鐵站設施被破壞，所以需要進入商場處理。但事實上，當晚警方並無調查被破壞的店舖和港鐵站，只是以「公眾地方行為不檢」罪名拘捕了一名男子。

《警隊條例》清楚界定，只有在「有理由相信須予逮捕的人」在私人地方時，警方才可以在沒有搜查令的情況下進入私人地方搜查。假如警方不知道犯案人的身份，則進入私人地方只可能是為了初步調查，而非合理懷疑有「須予逮捕的人」身處涉案地方。與此同時，當警察要求進入私人地方，市民有權要求他們提供原因，解釋有何合理理由相信有「須予逮捕的人」在該地方，例如須予拘捕人士的所干犯的罪行、衣著 、特徵 ，以及認為須予拘捕人士已進入或置身在私人地方的原因。要求警察澄清以及與警察理論，並不構成阻差辦公。

只要警方能夠清楚提出合理理由，表明須在緊急情況下作出拘捕行動，前線保安不可能蓄意阻撓執法。今次拘捕行動，明顯旨在恐嚇前線保安員，必須在任何情況下聽從警察指示。今天警察的權力無從監察，濫捕成為常態。民意調查顯示八成市民表明支持成立獨立調查委員會，但特區政府依然冥頑不靈，繼續包庇濫權的前線警員，足以說明從上到下，香港警察均已出現制度性腐敗。

假如保安員有刑事案底，將無法申領保安牌照。無論攔阻警方是否出於上級指示，物業管理公司都有責任全力支援被捕的保安員。香港社會現正處於非常時期，保安與警方交涉時存在法律風險及行業風險，背負巨大壓力。本會呼籲市民，體諒前線保安員的困難，避免苛責身不由己的基層員工。與此同時，本會向香港政府嚴肅警告，今天警察的公信力及形象，已大幅倒退到廉政公署成立之前的年代。以強權惡法壓制人民，縱能逞一時之快，長遠只會置香港警察於萬劫不復之地。

香港物業管理及保安職工總會
2019年10月9日

參考資料：
法夢〈警察真係可以彈出彈入私人地方？〉

個cost 3.4 應該只係long put左半日或者一日到
咁都唔琴日收市前放哂佢 真係好勇
今日應該跌到仆街了

cost 3.4 一日升到咁多?

一日咩都得啦

琴日sp左spy
應該一開都50%

你哋班友可唔可以唔好燈埋日本呀

有2.幾咩? 我上網睇得1.09%

尋日開咗個FT了解下美股新手邊隻可以小試一下

SPY VOO

新資金應該有

睇咗最大型，包含好多藍籌嗰堆先 VOO QQQ VPU XLP...

最少幾多入場?同埋見到有duration
Sorry學生哥多少少問題

美股可以逐股買，股價就係入場費

學生建議投資自己最好

更加要趁機會識下野

屌，唔入就唔跌

屌咁我未開唔到期貨功能

開咗margin 同 option,有咩可以做？

唔該哂

邊間

大家點睇etd

Too late

買Visa 就岩架啦
不過現價有d 貴
等170-172 執平貨啦

why

各位巴打點睇ko?諗住聽日入全副身家去ft玩

拆一成出黎短炒 贏又可以贏多多 輸又唔怕痛

如果個performance滿意
冇事就唔好搞佢了

竟然冇Visa
實在難以置信....

TD

炒少D賣, 多D出去見識仲好

TD margin interest 10%

冇乜期望，10月2跌穿咗上升通道
等10月18號出Earning睇下有冇轉機

就冇乜唔滿意既,主要想review下個ETF倉有冇可以加多隻或減邊隻
短炒就一路都有玩下

呢個倉主要係ETF長揸

咁當我170入，幾多放好？

KO係我倉底來

個telegram grp係咪無左？

今日好多都升，係隻KO妹下妹下咁

KO係咁㗎 正常

$176-178

我隻MSFT唔知幾時先沉淪完

M$橫行咗好耐
AAPL就打緊飛機

唔識郁既個市訓先

咩料美期大插插中

土耳其正式開敘利亞火
GLD gogogo

Sqqq

長線投資黎架喎

星期五就走，沒機會有trade deal

又上番黎？又咩消息？

佢一直講長線
我建議你唔好上嚟問投資

U.S. stock market futures plunged after the South China Morning Post reported on Wednesday evening that the U.S. and China made no progress in deputy-level trade talks this week. The futures recovered in wild overnight trading after the White House told CNBC's Kayla Tausche that the SCMP report was inaccurate.

SCMP而家係咪黨報黎？

瞓醒未？SCMP同HK01一樣紅底來

No deal係預左

The South China Morning Post had reported earlier in the week that optimism about the talks was dimming on China’s side. The paper is owned by Alibaba and is often criticized for reports seen as favoring the Chinese government

盤後又落返，diu

期指已又再升返啦

想玩下季供ETF+XLP
邊度開戶收費低啲

乜鳩嚟

點解SSL加密要手動

抄到一模一樣

一通威力加強版（dark mode)

準備寫下英國🇬🇧股

wtf

sing?

fuck

是的

靜靜地.gif

pg搞乜鳩

trump又造市

Up 廢話屌

跌咁多升少少...
屌

KO又逆市跌啦
有乜野令到佢咁「特立獨行」

strong hold

升咁多我個倉$10都升唔夠

AMD賭財報時間又黎

ROKU好激

唔好講升，今日無左2%左右

我想問FTIN要點拎?

點夠TSLA激, 22X>247>23X>249, 呢半個月既事, 過山車咁款

Bloomberg 最近太多fake news

後悔買得太少aapl

都未追到

點解APPL個劇本唔同咗
唔係講好咗先震再出業績爆上嘅咩

次次都係上左先趺嫁啦

NEE升wo ching

點解覺得我只買一隻

SCMP而家有一半大陸reporter, 寫埋啲野扮客觀, 同HK01一鳩樣

幾時都係咁
我讀緊書果陣都好偏幫大陸

[有片]新屋嶺受害中大生發言

M$睇住呀，橫行左半年唔上唔落，一上140又會插返落去

有冇咁準

出左新文講英國股市，有興趣可以睇下 分享下意見

呢家MMM入唔入得過？

含撚了
升到咁

幾時都NO

今晚入少少貨

彈上去係時候清一清倉
一個唔該Trump又傾得好地地突然要支那課金又重返地獄

利申近幾個月賺唔到部iphone，反而蝕幾隻正版windows

3m真係咁差？

pre market同期指係咁爆上

唔見我D貨上

牛軍

好似會強制性揀哂兩個 無得只選其一

美股做乜撚

升 但冇貨。。。

Lockheed martin gogogo

留名睇USMV跑贏大市

睇下星期一會不會急跌
5%

新手追過先前嘅etf post
唔知巴打們點睇 usmv + qqq vs voo？謝謝

有冇巴打用過IBALGO?
之前用過一次，個價好似仲西過mkt
之後又用過一次，直頭用唔到

高度重複要睇你打算咩比例

有咩地方類似CUP經濟一周香港經濟日報可以睇時政財經知識?

錢家有道

近3個月首見！10y3m美債殖利率利差「脫離倒掛」

在美中貿易戰傳出樂觀氛圍的帶動下，週四 (10 日) 美債殖利率曲線出現了顯著變化，其中 10 年期美債殖利率減 3 個月期利差正式脫離倒掛、利差重新轉正，創 7 月底以來首見。

10 年期美債殖利率減 3 個月期利差長期是經濟學家關注「經濟衰退」風險之指標，而另一指標 10 年期美債殖利率減 2 年期利差，也早已在 8 月底即脫離倒掛。

美債殖利率曲線利差之所以會出現倒掛，主要是因為債券市場的避險情緒濃厚，市場資金流入長天期債券避險，導致了長天期債券殖利率走低、甚至低於短天期債券，故形成了倒掛現象。

而近日美中貿易戰第 13 輪協商正於白宮展開，美國總統川普 (Donald Trump) 也頻發利多，週四 (10 日) 川普更聲稱美中雙方首日談判「進展良好」，川普更宣布將於週五 (11 日) 於白宮與中國國務院副總理劉鶴會面。

市場解讀，美中有可能達成部分協議，且有助於美國「暫停」於下週二 (15 日) 針對中國 2500 億美元進口商品關稅，自現行的 25% 上調至 30%。

然而，關鍵的經濟衰退觀察指標 10y3m 美債殖利率利差「脫離倒掛」，是否美國經濟衰退的疑慮就能全然消除？一派經濟學家對此抱持著疑問。

如下圖所示，經濟學家認為，事實上 10y3m 美債殖利率利差在過去 1970 年代、1980 年代美國經濟衰退時期，也曾經出現「利差反覆倒掛」之跡象，即利差在倒掛之後又轉正，隨後又再次倒掛之現象。

經濟學家表示，市場不應該對 10y3m 美債殖利率利差「脫離倒掛」就掉以輕心，反而應該更關注美債殖利率利差是否出現「反覆倒掛」之跡象，若利差多次出現反覆倒掛，那麼反而會加劇市場動盪，因此現象代表著債券市場並未消除經濟衰退之疑慮。

華爾街對沖基金認為：SaaS類股是新的FAANG

長期以來，FAANG 股票們一直是美股市場的重點關注對象，但隨著美股再次逼近歷史新高，對沖基金正將目光轉向低基期的「軟體即服務 (SaaS)」類股。

儘管 IT 類股在總體上仍跑贏標普 500 指數，但 FAANG 股票在過去一年的表現卻差強人意，據對沖基金數據公司 PivotalPath 的數據顯示，IT 類股仍能昂首闊步的原因在於，對沖基金其實正悄悄把目光自 FAANG 股票，轉向以 (SaaS) 業務模式為導向面對企業的科技公司。

SaaS 股票包括微軟 (MSFT-US)、Salesforce (CRM-US)、ServiceNow (NOW-US)、Workday (WDAY-US) 和 Atlassian (TEAM-US)。

PivotalPath 首席執行長 Jon Caplis 表示：「看看 SaaS 類股的表現，這真是太驚人了。」Jon Caplis 並創建了一籃子 SaaS 股票，以衡量 SaaS 類股相對於大盤和 FAANG 股票的表現。

Jon Caplis 發現，這些股票 2018 年度上漲 76.8% 的表現，明顯優於 FAANG 的漲幅 7%，而這種好表現也一直延續到今年，並且上述 SaaS 股票在市值加權的基礎上上漲超過 35%，而 FAANG 的漲幅約為 26%，標普 500 的漲幅為 18%。

同時，市場分析師也認為，標普 500 指數的漲勢不再依賴 FAANG 個股，因為微軟已成為標普 500 最大的漲幅帶動者，根據 FactSet 數據，在過去一年中，這家軟體巨頭的市值增加了約 1940 億美元，是標普 500 指數總市值增加額度 549 億美元的 353%。

華爾街對沖基金已經注意到這種現象，並開始在投資組合中降低 FAANG 比重、拉升 SaaS，根據美股《13-F》文件顯示，自 2018 年初至今年第 2 季末，對沖基金持有 FAANG 個股之規模共減少了 234 億美元，而對 SaaS 個股卻增加了 136 億美元。

Jon Caplis 表示，對沖基金之所以被吸引，是因為科技業正處在「數十年來向雲端計算轉移的起點」，在這種情況下，企業借助軟體將核心職能轉移到雲端上，這也為 SaaS 類股提供了強大的利基點。

過去，購置新軟體需要大量的前期成本，而許多企業在困難時期根本就不會這樣做，如今，SaaS 企業透過訂閱模式吸引客戶，這種商業模式提供穩定的收入來源，而對企業軟體的核心業務功能的依賴性日益增強，已經形成了一個死忠的客戶群。

Jon Caplis 指出，同時 SaaS 企業對併購活動更是駕輕就熟，據 Software Equity Group 數據顯示，SaaS 產業的併購交易數正邁向歷史新高，截至 2019 年第 2 季的 4 季中，每季都有 250 筆併購交易。

晨星公司證券研究分析師的 Dan Romanoff 亦表示，SaaS 股票已經「熱絡大約一年之久」，部分 SaaS 新創企業包括 Slack Technologies (WORK-US) 和 Zoom Technologies (ZOOM-US)，在最近幾週因「估值過高」以及因努力將免費產品轉化為付費化而面臨到壓力，Dan Romanoff 認為，投資人確實可以避開 SaaS 新創企業，但不應該放棄 SaaS 的成熟企業。

Dan Romanoff 說道：「對於那些擔心衰退即將到來的投資人，應該專注於估值較低的大型企業，微軟和 Adobe (ADBE-US) 都是代表，在經濟低迷時期，Saas 成熟企業的營收會先下降然後反彈，因為這不會改變它們的競爭地位。」

又吹奏M$，荒死冇人接貨咁

唔吹邊有得升

D英國股生性到呢

點解

匯價 脫歐麻
NGG持倉
BT GSK都有貨
等左好耐

我對隻BTI 有興趣

隻野有風險 隨時比人ban 今日跌都係因為英國傳禁傳統煙

Bt好野來 我尋日諗住買，佢應該turnaround緊

毛利率 現金流極好既公司
$30邊可以買 必勝位

Very good

今日搞咩英股爆升

Trump 幾時講no deal

喂 又做咩升啊 我入唔到市啊

set好stop order，最壞情況連埋commission都會賺程巴士錢

賭？

剛剛tweet

M$

我講賭幾多1.5就睇到

$1.5你講呢個?
OPRA Top of Book (L1) (US Option Exchanges)

yes

開埋simulator都睇唔到，我個TWS問題

滿倉過到今日

等一日啦

日元幾吸引

大爆升

NEE!! 你見點啊NEE!!!

點解升㗎
唔係攬炒咩？

NFLX下星期就出earning, 而家個價係咁升, 係唔係又升定嚟跌?

試下login過?

趁低吸納

因為我今朝寫左篇英國股票文

英國同歐洲傾得成

Yndx做咩事

大機會收錢

LMT

KO咁垃圾既

MA 回得咁快嘅

買完未升過

SPGI in

啱啱53.44買咗25000美金

有無人試過射倉去cs
我填完基本資料連statement都唔洗upload
其他人係咪咁？

唔好比我批死MSFT下個星期又落返$135

英國reit升到癲左

唔好吖

巴郡重倉蘋果，巴菲特時代已成過去

點解可以咁痴線，係有暗病定係真係等Earning一野抽升/一野仆街?
我睇唔透

大佬, 你買之前都應該知呢隻野係咁嫁啦

今晚標指係咪可以上3000

qqq接左火棒上返嚟就放左
今日仲爆升

人哋跌佢又跌 人哋升佢又跌 痴線

前排有期人趺佢升一段又唔講

S&P出名玩野
今日多數都企唔到

well done

今日個市咩事. 係咁大上大落

一注25000? 真有錢

大家見好即收啦, 巴菲特都STRONG HOLD CASH

應該係炒個貿易戰要完，中美簽得到
但係個人覺得由今年三月到現在，美國無任何一刻想結束
所以閣位睇路啊

大選差唔多到，trump仔呢個trade war project差唔多要收網，咁先可以俾佢吹大自己在位既政績，話幫美國人r左1百年黎最大既著數，如果tradewar唔攪店，者係trump仔係失敗 連任會凍過水

有倉減倉

巴打減到幾多成水位？

3:1:6
Stocks:bond:cash

Wkp....升10%

都唔算好低ja wor

因為暫時冇睇得太淡 都是chok 上chok落 watchlist住saas

最後達成將5000億元貨品提升到35%關稅

why升

買put 保平安

人人諗法唔同，我反而覺得TRUMP 今次會拎少少著數 (買豆)，之後領功拖到連任

Beyond meat

好多股收十字星

尾市有咩消息

又想sell news

本身哩3日，情緒由差轉到好好嘅水平，已經太快。應該係開始做防守。尋晚已加QQQ同AAPL put，順手補番小小TLT

一日輸左10幾%

buy what

An “unreliable entities list” being developed by China is ready, but whether or not the list is published will depend on how talks with the U.S. progress, Reuters reported, citing two Chinese governm

tvix

Uxvy 400 shares
一日一成

侵侵乜事

第1階段達成協議

連登仔輸比強國
笑

路透華盛頓10月11日- 美國和中國周五就第一階段貿易協議達成一致，促使美國總統特朗普暫緩實施威脅將在下週二生效的上調對華關稅舉措，但官員們表示，該協議仍需形成文字，需要更多工作才能最終敲定。

這份涵蓋農業、貨幣和知識產權保護某些方面的部分協議，是朝著解決這兩個全球最大經濟體之間長達15個月的關稅戰邁出的最大一步。這場關稅戰攪動了金融市場，擾亂了製造業，並拖累了全球經濟增長。

不過，今天雙方在宣布達成協議時沒有包括很多細節，特朗普表示，可能需要五週時間來將達成的一致的內容形成文字。

“我們不會簽署協議，除非我們看到並可以告訴總統，這已經形成文字了，”美國財長努欽表示。

美國總統特朗普在橢圓形辦公室告訴記者，雙方非常接近結束貿易戰，他發表這番講話時，中國副總理劉鶴就坐在辦公桌對面。

“美國和中國之間有很多摩擦，現在雙方相互表達善意。這是一件好事，”他說。

在特朗普發表上述講話前，美國財長努欽和貿易代表萊特希澤與劉鶴率領的中方代表團在華盛頓進行了為期兩天的高級別磋商。

努欽告訴記者，特朗普已經同意不實施原定於下週二生效的上調中國輸美商品關稅的計劃。該計劃將把2,500億美元中國輸美商品關稅從25%提高到30%。

但萊特希澤表示，特朗普尚未就原定於12月生效的關稅措施做出決定。

當被問及這些關稅時，特朗普表示:“我認為我們將達成一項超越關稅的偉大協議。”

特朗普此前曾堅稱，他不會滿足於達成一項部分協議，來為他為期兩年的改變中國貿易、知識產權和產業政策的努力劃上句號，他認為，中國這些政策讓美國失去了數以百萬計的就業機會。

美國主要股指盤中因寄望達成協議而大幅上揚，但在雙方宣布達成協議後縮減了部分漲幅，標普500指數.SPX收高約1.1%。

**關稅**

特朗普和中國國家主席習近平都計劃參加11月16日在智利首都聖地亞哥舉行的亞太經合組織(APEC)峰會。

在貿易爭端期間，雙方都對彼此數千億美元的商品徵收了關稅，但近幾天出現一些積極的跡象。

中國證券監管機構週五公佈了一份明確的時間表，將首次取消外資對期貨、證券和共同基金公司的持股限制。放寬外資進入該行業的限制是美國在貿易談判中提出的要求之一。

美國特朗普總統星期五（10月11日）會見傳媒時表示，香港的抗議活動正在減弱，他說，他與中國方面討論了香港問題，現在香港示威人數已經減少了，問題會「自行解決」（take care of itself）的。

屌佢老母啦

到個deal 用字寫出嚟贏國又唔會認數，就算真係簽都會係歷史文件，到頭來都係比佢呃

中共贏左
咩都唔使應承
就停止加關稅

大豆 實際上比以前買小左
屌佢老母

劉鶴返去支那咪又係比人bam左bam右成份deal要重簽，有鬼用咩
put定保平安

原來可以咁解……………

侵侵越唔出聲

反侵力量就越幫香港出聲

大家要記得呢一點

真係點解都得
侵出聲撐終於出聲
現在講自行解決又

唔認為中共矛盾就咁就完
睇埋落去

我覺得遲早全世界全方位排中

過2/3通過總統冇得彈返轉頭，放喺度唔簽7-14日就自動生效。

依家美國情況係好大機會過2/3多數通過。

不如想下phase 2，林鄭會點用緊急法呢隻香港境內的無限手套，反報復被美國制裁仲好啦

星期一爆升？

應該升多

我覺得唔止2/3多數通過，會係參眾議院都全票通過咁濟

趁有時間，不如大家推測/預測下港共同中共喺phase 2會有乜針對制裁的反報復手段? 我就唔會相信港共中共咁順攤，俾人制裁唔反擊。

最近中共個"不誠實實體名單"，有機會用下反報復手段。就係港共針對清單上的機構進行監控同資本管制，冇咁強硬的就好似美帝咁玩類似"境外代理人"的系統，港共針對性地招呼呢d企業。

夜期升突咗

幾時輪到林鄭報復美國
中共唔會癲到用自己個春袋要脅人地掛

留名 香港制裁美國 禁止美國人入境香港 美國貨物100%關稅

呢個問題太難答喇，同啲記者會啲問題一樣，太多連環

如果習總真係毛魔思想繼承者. 佢會攬炒香港, 威脅全世界一D都唔出奇.

要知道香港呢個金融中心一爆. 影響係全球性的, 威力遠大於當年上海輪陷. 香港唔單止係美國的武器, 另一個角度, 亦係中共只此一發, 用完就冇的全球金融核彈.

甚至可能中共會認為, 長痛不如短痛, 使用呢個核彈, 一了百了地消滅埋呢個潛在反共基地. 將境內的外國諜報中心一掃而空, 對佢獨裁政權存活仲有利.

重點：

1/ D 同 C spread 只係用嘅做腳工具唔同，本質係相同嘅野。
2/ 低IV期，開D spread (ATM/OTM)較有利，高IV期，開 C spread (ITM/ATM) 較有利。

1. 高IV，簡單可以理解為轉方向機會平正常大。本身你係賭佢會轉拆。按你上面例子應該係講大跌後嘅情況。咁就有2種思路：

D spread：long call short call
C spread: short put long put

如果行駛價距離接近，2者個派彩應該係一樣嘅。用spread博彈，一般本地寫嘅期權書只會教大路野D spread ，鬼佬進階書會叫人用 C spread 。點解呢？

上面講左，高IV期易反轉，容易由下跌轉為上升，而D spread因為封頂，容易會連short call都打穿埋。無論提早平倉或者到期，都會汲及2次買賣，俾2次佣，食2次差價。

而如果你用C spread，long put 係保險，已變廢紙唔駛平倉。short put 因為股價已彈離行駛價，亦變廢紙，變相唔駛因為要平倉而收少左。

2. 期權博大精深，好多玩法。睇書只係教基本功。

長期114-104，而家貼近109，中間位上落都得，刀口錢冇咩肉食。

NET係唔係冇得番身

打算110附近入啲日圓
出年東京奧運 應該唔錯

都叫有幾萬蚊執下，好過無，驚佢跌返

坐到112先啦

都好，岩岩跌可以等下

要等到到期始終都要面對中途跌返落去strike price既機率，如果profit接近上限既時候會唔會選擇食左先
中途平倉始終都要比多幾次佣同幾次差價

I have told you 10x option

相信係

想問first trade買賣係咪完全零手續費？

除非升到上太空離SC好遠，Spread 到期前個payoff 唔會太好，因為2個delta互減關係。

Steve Bannon叫香港人唔好過份樂觀，係參議院唔係一定過硬

尾盤插返水又點睇？

有冇用ib既巴絲發現有個新icon"IBKR PRO"，出現喺Trade Workstation同web portal?

係吖 因為IB出咗個lite 版唔使佣金 美國限定

又冇香港份

雖然我唔會用

Exactly

咁都有人比負評我以班農嘅身份唔會係亂講
佢話美國有班既得利益者好唔想條法案通過，用盡一切方法要係參議院拉倒條法案，其中包括華爾街班幫中共cap水嘅賣國賊。呢班人唔會出嚟講佢地反對，只會暗地裡做嘢
仲有之前上過聽證會個學界代表，話美國商會請咗美國嘅專業遊說團體，遊說參議院啲議員唔好通過呢條法案

對家背後做緊好多嘢，唔好咁老定

想問多個問題，做credit spread果時如果個價過左sc / sp但又未到lc / lp個價，又去到結算日有人exercise的話，咪要嘔錢嘔貨出黎比人
解決方法係結算日平倉?

早幾日屎忽痕入左啲schw 估唔到靠佢差唔多救全家

冇錯

歐洲好多REIT 都派好高YIELD J死人

歐洲各國都好高稅
玩唔起

Coca cola $53.3 點睇

入囉

Bond etf 既價格有冇話最多可以升幾高?

今個禮拜好多業績出

beyondmeat 入唔入得貨 依家個價咁抵

推多次張圖

對件事太樂觀同連登指數一樣

的確係 但又有NBA事件助攻 開季個場LA打吡要煲大佢 全場著stand with HK, 香港呢邊都應該搞返d相應活動

上網查到除左平倉重可以揀roll倉，例如short call果邊已經係ITM，roll over可能成平好低又可以等多一排

monday moon

升到上月球

之後唔敢睇！～

長線中美都係decouple

睇到同美國一齊博命
的敍利亞庫爾德族
被出賣

出賣香港係好小事

為左選票
只有利益沒有矛盾

warren >>>>>>>>>>>>>>> trump

so now there is a deal

warren is real threat

大豆小左可能因為小左人養豬

17年 入口量係一億噸
只係入多左巴西
小入左美國

有咩方法免費美國ACH?

等佢18號出咗業績可能會爆升

roll其實等於平倉再開新倉，輸咗既唔等於roll可以解決

我唔建議咁做，除非你好有信心。做錯嘢停下諗清楚好啲

謝賜教

又夾

點睇ASML?

抵？

追蹤咩類型股？

why not option on future

Mini 板未有option

NQ mini version

今日老美唔開市 但呢隻野可照trade?

有無人賭Netflix

輸撚死呀

唔一定收 我買隻德國reit好似無稅

英國股都無稅

美期有開

其實Netflix 仲成100 p/e. 仲有得玩？（除左short)

你夠唔夠膽short先

所以都係出左result 星期四先玩了
賭業績太刺激

話咁快又過左半年，11月行返冬令又遲多一個鐘先開市

德國無withholding tax? Check下先

一早知 已入手大量

十一點幾訓
少一個鐘買貨

我隻tlg 佢無扣稅 過埋今年睇下點

歐洲+future紅

撈左好多cheap stock希望平安渡過
CC INGN HI TX NFLX

又快回啦
開市前-3x
開完無耐變綠色
日日都係咁玩

今日冇得玩集完會之後做乜好

今日好似照開市得bond market close

係咩

哈

美股冇人？

又跌乜

巴打們想請教下美股有冇5檔報價?

我有十檔

25檔 大陸牛

用邊間? 幾錢一個月

BLUE 幾時先升呀

富途?

沖啊！KO！

原來我有40檔
Ps 富途

認真定9up
港股都係10檔max 40檔水蛇春咁長

「未作實」中共表示不會與川普簽第一階段協議

大家睇路

呃你做咩

台仔食咗春藥？

點先active到呢個報價
好似一通咁打turnover升lv?

富途本身送，免費

大佬彪係唔同啲

都唔明呢隻有咩好吹奏

點解今日咁靜？

冇理由咁靜